解放軍鋸樹 漁護署稱法例不適用

【本報訊】駐港解放軍本月13日聯同中聯辦及中資機構，到本港多個郊野公園清理倒塌樹木。不過一場「公關騷」引起公眾對解放軍離營的關注，活動主辦機構更被質疑，未經漁護署許可切割植物，涉違反《郊野公園及特別地區規例》。有線電視昨報道，漁護署回覆查詢時辯稱，清理樹木活動屬恢復郊野公園運作的管理工作，相關保護植物條例並不適用。有立法會議員則不滿解釋，質疑港府只是強行為解放軍度身訂做法例不適用的理由。

強颱風山竹吹襲過後，駐港解放軍與中資機構半個月前，派出為數600多人的義工隊，本月13日到郊野公園清理塌樹及鋸走倒塌樹木。中聯辦當時聲稱，活動是聯同外交部駐港特派員公署舉行的公益活動，義工隊共分4隊，其中一隊由駐港部隊副司令員田永江指揮。

不過活動意外引起違反《郊野公園及特別地區規例》的質疑。根據該條例第8條，有關保護植物及土壤的條文，任何人除非得到漁護署署長批出許可，否則無論植物是生是死，都不得在郊野公園內「切割、摘取或根除任何植物或植物的任何部份」。條文又指，相關條文只會對取得礦務處處長牌照，或按《土地條例》取得政府租契及許可人士不適用。
「無批出任何豁免」
有線電視昨引述漁護署回覆，指颱風吹襲後，有不同團體通知漁護署，會組織義工到郊園公園協助清理，包括移走倒塌樹木、枯枝及垃圾，先後舉行約40次活動。活動屬於恢復郊野公園正常運作的管理工作，故相關保護植物條例並不適用，亦不需事先申請許可證。漁護署又強調，並無向相關活動批出任何豁免，但就未有進一步解釋條例適用性問題。

議會陣線立法會議員朱凱廸表明，對漁護署解釋感不滿，質疑只是為解放軍度身訂做理據，「你唔可以作一個理由出嚟，話條規例係唔啱用」。本報昨就事件向漁護署查詢，截稿前未有回覆。
■記者鄭啟源

未經漁護署許可切割植物，涉違反《郊野公園及特別地區規例》

ok以後解放軍做咩都有特權

司法覆核啦

推啦

殺人放火金腰帶

有線電視昨引述漁護署回覆，指颱風吹襲後，有不同團體通知漁護署，會組織義工到郊園公園協助清理，包括移走倒塌樹木、枯枝及垃圾，先後舉行約40次活動。

即係其他團體都曾經鋸樹?

慢慢去破壞每一條規矩

今日容許鋸樹
聽日幫你執法

香港而家變到澳門噉

想知如果解放軍清樹
棵樹碌咗落山壓死人

或者解放軍落市區清樹

又合唔合法?

響香港只要係黨既野都合法，唔合都搞到變合

漁護署回覆查詢時辯稱，清理樹木活動屬恢復郊野公園運作的管理工作

駐軍法第三章第九條 香港駐軍不干預香港特別行政區的地方事務。

咁管理工作又算唔算地方事務?

噉解放軍就架空咗香港紀律部隊

我寧願你臨時整咗許可比啲匪軍佬都好過咁光明正大唔守法律

同駐日美軍一樣，有治外法權

釋法釋到癮起連駐軍法都釋埋

G持關sir

無法無天

其實係香港人唔識玩

如果解放軍離開軍營
香港人就集體去解放軍旁邊 不停大叫:「操你媽個B」

到時解放軍只能谷住道氣, 唔能夠反擊

釋法...

下次會順手清理埋啲沉香

有咩沉香、羅漢松唔見唔好問點解

你估做義工唔俾伸請呀

申請

到時解放軍開槍射死你，政府都會話謀殺罪不適用

香港法律並不適用於來自隔離的「中國大陸人」在香港所做的所有犯罪！

垃圾正苦 屌

即係中國大陸人在香港犯法，並不會受到任何香港法律制裁！

無錯, 漁護署都張所有假面具撕爛直接道出宗主國係香港橫行霸道不受法律規管.

中國殖民地唔好再扮晒野咩撚野血濃於水啦

程序係點？我願做勇者

再嘈釋法！解放軍有權殺人

推

支那狗全撚部係香港都有特權呀屌佢老母

本身宗主國已經有特權
軍隊更加啦

解放軍可以開發郊野公園

剷平大帽山做軍營

釋放土地用地

郊野公園條例不適用

用FBI同支那解手軍比

而家香港幾時變左案法現場? D樹港獨丫?

收皮la五毛狗.

知唔知咩係一國兩制
雖然我知有等於冇

解放軍 射殺港豬

漁護署：港豬 低死

港豬：要返工 不了

解放軍正宗大撚晒

寫信去外國好過，喺香港同港共嘈無用，港共話乜就乜，一啲成本都無，要靠外國制裁港共政權或者香港至會阻止呢啲事再發生。

係冇錯

係就好呀，呢個年仲敢輕易釋法只會加速支港死亡

twitter inbox俾侵侵 不過佢無應過我機

仲違反埋基本法添，黑警唔係唔取締班支那老解下化？

第二十二條 中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。 中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。 中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。 *中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。 香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

.

又係d on9 泛民

支那人又有籍口落黎鋸樹 比人捉就話自己係老解

所以支那咪俾狗屌.

人唔笑狗都吠

當日成班老解嚴陣以待 諗住好似澳門果單咁建立英雄形象 阿特首仲配合演出制造危機

點知香港基建根基太好 老解想出手都無位入

結果成班去砍樹做民工...最慘係 香港本地組織DAY 1 已經做緊 老解連頭啖湯都飲唔到要食人二手飯

究竟泛民(尤其是有議席嗰啲)幾時肯寫信去外國(聯合國？英國？)告發中共同港共不斷違反中英聯合聲明同基本法，令全世界制裁港共同中共？
選舉期間成日講到正邪之戰咁，叫人投佢哋，但泛民喺垃圾會嘅人數少到根本阻止唔到港共任何惡法通過。成日同港共口水戰，一啲作用都無，市民叫你班議員用議員身份喺外國爆港共大鑊又唔做。

唔怪撞死人都無事，原來特事特辦

解放軍車 軍營撞傷人

解放軍專車元朗逆線任我行

解放軍車撞毀巴士站

透過 HKG 分享一則貼文：[無法無天] 解放軍車 粉嶺撞貨車